In deze tijd, hij zou een professor zijn geweest; in die tijd was hij een tutor.
Hij las mee jonge mannen die enige ontspanning en interesse konden vinden voor de studie van a levende tong die over de hele wereld wordt gesproken, en waar hij een smaak voor cultiveerde zijn winkels van kennis en fantasie.
Hij kon er ook in schrijven Engels klinken en ze in het Engels vertalen.
Zulke meesters waren dat niet op dat moment gemakkelijk te vinden; Prinsen die waren geweest, en koningen die waren te zijn, waren nog niet van de klasse van de leraar, en had geen geruïneerde adel stopte in Tellson's grootboeken om koks en timmerlieden te veranderen.
Als een leermeester, wiens verworvenheden de manier van de student ongewoon aangenaam maakten en winstgevend, en als een elegante vertaler die iets bij hem bracht werk behalve louter woordenboekkennis, werd jonge Mr. Darnay snel bekend en aangemoedigd.
